[DSE化學2021]同學準備好DSE CHEM未? + 停課支援

第六年開post

簡單背景：
小弟三大CHEM major畢業
全職做左六年大補習社CHEM老師+三年獨立開班教CHEM，黎緊第十年全職教DSE CHEM
考過2013-2020八屆DSE CHEM全部5** (2012無報考)
查返考評局report 全港得我唯一一個傻佬比咁多考試費攞八次5** (已經過萬)
詳細profile上youtube/ig/fb會搵到(無興趣知既唔好睇 )：

當然教育界臥虎藏龍 絕對唔敢話勁過其他人
只係叫做對DSE CHEM略有研究 少少經驗心得可以分享下

我整左個youtube channel 主力拍DSE題目詳解

等大家可以方便自學 而且完全免費
個channel亦無落廣告(咁多年無賺過youtube一毫子) 等大家睇得舒服
睇過覺得好既 請訂閱 & share比朋友
有咩意見 覺得有咩地方要改善 非常歡迎同我講 多d鞭策我
之後仲有咩主題想我拍既 隨時同我講 能力上OK既會儘量滿足大家

呢個POST主要係比DSE 2021同學問問題，會keep住陪大家直到考2021 CHEM
任何關於DSE CHEM既問題都可以喺度問，我會儘量解答
無acc既有chem問題要聯絡我，可隨時telegram我：

不過留意返，太out syl或太離地果d野就最好唔好太執著
好易愈讀愈亂，考試大忌

之後我會喺度不定時upload各類資源或資訊比大家 e.g. 試題分析 精讀notes 實戰策略...etc
------------------------------
停課支援

今屆同學辛辛苦苦叫做捱過左
下屆同學停左課成半年 黎緊更艱難
而且疫情仲未回落 最壞情況下日校可能要繼續停課
但最最重要都係同學要明白自學既重要性
出到黎成績係跟你自己 無得賴環境賴人
身為教師 立場上都係會儘量去support你 但最後都要你自己肯去爭取

暫時提供既support
1. Youtube channel

2. 額外多一個telegram問chem專線：
純粹答問題，停課自學既同學，任何chem問題可以隨時搵我

考慮到疫情短期內難以消退 來年方向會傾向返online拍片 或者定期做直播答問題
如果有其他建議可以直接同我講，儘量研究做唔做到

艾維斯
利申打手

有睇佢片，predict4最後5

試下搵al？ al都應該做下

2020 dse 成日睇你啲片，真係好有用，不過最後得5

我會話唔夠 始終題目數量唔多 好多細節仲未考/考得非常皮毛
最好有CE/AL題目打底&做參考
坊間練習出法比較參差 建議儘可能優先做pastpaper

AL要搵by topic黎做
除非真係好熟syllabus 否則自己好難舍邊d係out syl邊d係唔識做

都唔錯啦 多謝你支持先

Thanks 艾維斯 睇你啲片清好多concepts 最後拎到
5* 如果有補你應該有兩粒星

自修生 想問下依家 zinc carbon cell, hydrogen-oxygen fuel cell 係唔係out of 2021 syllabus?

zinc-carbon cell係唔再考detail構造同詳細equations
但基本特點都係要識
fuel cell無cut到

Thanks

lm支持 今年睇你啲片 攞到5*

其實DSE係咪要學inorganic ions呢啲 利申:唔記得哂

算唔洗啦 orbital vsepr果d都無學

我19dse好似有學過inorganic ions又好似無 但係orbital個啲我個啊sir都有講過

DSE無左呢d好耐存啦 係有d可惜
但如果要學埋orbital 難度會高好多
同埋後續既d block, hybridization, resonance, mechanism內容量實在太闊
好多人笑DSE cut左太多AL野太簡單 但倒返轉黎講 讀兩年AL之前本身已讀兩年CE兼考過一次公開試 點都有個根底同讀書方向(我都係AL年代)
而DSE可以話係由零開始學 所以唔學呢堆野住某程度可以理解

多係多...但係我自己就認為當係啲補充野咁學都唔錯

理解能力好+自己有興趣就係囉
因為初學黎講 orbital本身已經好抽象 當然可以令你易d明白 org chem reaction果d又唔洗死記 但真係偏深同多 除非你好得閒唔洗讀其他科
我依家教transition metals時都會簡單講兩句half fill, d-d transition果d黎解釋d ion點解有顏色 & 點解d ON可以郁 知一知個基本原因就無壞既

當年f4到f5上學期完全無聽過書
f5下學期先開始聽下，果時先識計limiting reactant, acid and base d 19數，最後study leave死溫爛溫得個4

各位F4同學take左chem千奇唔好學我，雖然我碌到入三大，但係上堂一定要聽書，唔好信啲人講話上堂唔使聽書可以自修，有啲嘢睇片睇三四次唔明就係唔明，有fd撩你講嘢千奇唔好彩佢，我就係比個19 fd搞到無聽過書，信我，唔係你會好痛苦好後悔

中英term唔係好難啫 買曬中英文版雞精已ok
反而係答題presentation上慣唔慣個寫法

有無人有 dse 2020 chem 卷?

咁呢d都好基本啫 平常溝通都要用到啦

艾維斯，想問下如果自修生11 月頭先報你electives video class 會唔會太遲？

自已分配好進度就ok

中文咪仲難背

你硬背梗係難 都係睇你有無對慣
我以前中學都係中學讀chem
上到大學突然轉英文都要重新學過曬d term
但亦因為咁 依家先可以隨時雙語廣播

咪補藍理啦

lead acid cell唔洗背
簡單知道特性就ok
得fuel cell要記熟

嗰時靠你啲片由以為自己攞3點知最後攞咗5

利伸：2020dse

你補啲黃嘅名師最後咪係要分幾成比遵理
唔好理佢仲係咪狗會會長 但點解有得揀出面黃嘅chem老師而去揀個極大可能係藍嘅公司去補

想問下balance啲equation係咪完全無技巧要逐個逐個數？
每次都ba好耐用晒啲時間

如果係redox可以計oxidation number升趺去搵比例
唔係redox既話就跟返兩邊d atom去砌 當然經驗比較重要
like this

想問要點溫mi world II
無從入手

問多條xd
點解有時啲test tube用膠嘅stopper有時用cotton wool？

有冇例子示範下

唔一定要跟書個順序溫
由程度同關聯性排
應該係：non-octct > molecular shape > polarity > intermolecular force > ice
呢課大部分野都係黎自AL 係會抽象d
如果aim * 建議dipole moment / dipole-dipole attraction果d要識少少 考試唔洗寫出黎 但要有個基本觀念
呢課要明 唔好死背d case 好多其他topic睇boiling point / solubility等都要用呢課concept去解 特別organic chem

wool比d gas escape

咁塞住嘅用意喺邊

點解oxygen gas molecules 嘅molar mass比hydrogen gas molecules大？
做phy gas law pp個陣見到佢咁寫 有無得解
利申：無讀chem

即係睇proton no.?
利申：識periodic table

咪closed system唔比物質進出
depends on 你實驗目的係咩

睇返nucleus入面proton+neutron=atomic mass

Elvis, 我想問下 ammonia solution 係 指nh3(aq) 定係nh4Oh? 如果我balance equation 應該用 nh3 定係用nh4oh?

NH3
嚴格黎講係無NH4OH呢樣野的 佢會變返NH3 + H2O

所以如果係 excess nh3 solution react with potassium sulphate solution , 條equation 就會變咗
2NH3+2H2O+K2SO4 > (Nh4)2SO4 +2KOH?

巴打係點樣追番啲嘢
我而家f5但停課期間完成冇聽過書，跟甩曬

你呢條式係點得出黎？好似唔係咁合理wor
因為KOH much stronger than NH3
無理由係NH3 react出KOH咁怪

趁呢期仲係慢慢復課狀態未係太多野 快d追返中間d topic啦 有心溫其實唔洗好耐
d老師都知道呢半年zoom都係甩曬 一般都會review多次

咁我其他科猛車邊拉到夠分
如果唔係chem 4，多一分會多好多選擇
尤其係20頭嗰啲，jupas世界差一分差好遠

Acid and bases 個仔打得好差而家學an chem 有啲辛苦可以點算好？
Redox開始都學得OK但係唯獨就係中四學啲嘢唔掂

溫返acid base先囉
淨係acid base一課書2020已經出左20分
佔分等於一課elective 點解唔溫左先

Redissolve 同precipitation 嗰啲完全溫唔入腦，計數就完全冇問題嘅

呢part一定要背到爆 係痛苦 但好多時會用到

艾維斯，想問下做isomers 題目時有沒啲快方法諗到有幾多個isomers? 例如條題目俾咗個C4H8O2,叫你搵有幾多個isomers

首先睇下題目有無指明有咩/幾多個functional group
C4H8O2最正路會係acid or ester (當然亦有可能係ene + diol之類 但相對unlikely)
以ester為例 最易諗會係將functional group由1號位開始逐個試
例如HCOOCH2CH2CH3，CH3COOCH2CH3，CH3CH2COOCH3咁
另外3個C以上要考慮埋side chain 例如HCOOCH2(CH3)2

今年F6 Chem唔係好掂
求個level3冇錢補習感謝有人願意免費教

有冇ce化學中文卷share下

買license貴唔貴

好慘 個買法係點？人頭計/一次性定要月供

想問retake點溫好上次冇乜點溫去考最後lv3 但望住堆書唔知點入手好

將一課書分拆成幾個section去讀 例如redox分成redox reaction / cell / electrolysis三個部分 睇住syllabus寫明既野去清
每一個sub topic學完即做返對應既exercise / pp 先再去下一個sub topic
一來有明確方向 二來make sure前面ok先學後面

Redox 好難 依家讀到analytical chem 好辛苦追到有啲想放棄

唔好夾硬讀後而住 redox果度攪返掂先 仲有時間
最花時間係明前面d野 其實後期好多野可以速成

依家好亂好多concept都搞唔清
應該由邊課開始温起
2021 dse 想坐4望5

最好先溫比較早期+佔分較既topic
例如metals, acids, redox等
會易上手d
同埋基礎d既concept打返好 後面d topic就會明得快好多

d gas bubbles咁劇烈
solid form唔到layer上surface

Tin is less reactive than Iron (reactivity series : Fe > Sn)
Fe loses electrons more readily than Sn
Sn is protected from corrosion by iron (sacrificial protection)

Fe losing electron快左 rusting就會加快

push下

ial 同dse chem curriculum有咩唔同，ial比dse多

都差幾多野下 接近兩樣野黎
有orbital, org chem mechanism, entropy, Ka Kb Kp Kw等等
內容較接近AL chem 不過試卷難度就無AL咁高

有無 2020 marking ?

我寫咗，但扣了一分……

你exact wording係點寫先

Pass the gas into moist red litmus paper. If ammonia is present, moist red litmus paper will turn from red to blue.

你淨係答左個method
題目有指明要你explain埋個test既原理

原來如此

唔洗 知道係redox既一種就ok
係balance時有少少唔同咁大把

Ea同dH都會影響
low Ea / largely exothermic都係favor一個reaction既因素 讀上去有公或計
但咁都只係more likely to occur spontaneously
而endothermic reaction都有機會spontaneous的

想問下最後80日仲建唔建議做坊間啲question banks

近考試儘量做返正規pp 確保習慣題型同marking字眼
除非有d topic得AL太少pastpaper參考 例如enthalpy, equilibrium, org chem等 可以用少量QB幫補
by year其實應該要開始做 大約一星期1-2份 計時做
mock到呢個階段功用不太大 主要用黎測試自己做pp以外未見過既題目時表現夠唔夠穩定 一份起兩份止 都係以正規pp為主力

Thank you

Hello, 唔該想問下2016 dse chem Q7b 嗰到可唔可以答the reaction may involve the formation of side products like co,co2?